終審法院首席法官馬道立發表聲明：強調司法機構及其職能絕對不應該被政治化

終審法院首席法官馬道立發表聲明，強調法官憲制規定職責是，以法律為依據，別無其他考慮。馬官又強調，對法院及法官批評必須有理可據，否則會損害公眾對司法的信心，最終危害香港的法治，強調司法機構及其職能絕對不應該被政治化。

仲想騎牆

屌你啦冰毒少女的士狗

算鳩數啦 仲用呢招叫人盲目相信法官專業獨立 點判都要信

而家係人都睇得出成個法治系統腐爛不堪
係等幾時獲得世界認證certify埋

投河吧啦，冇人信

含撚啦 鹿道立

連三權分立 Separation of Power 都唔敢提......

無啦啦發聲明
似講比外國聽多過比香港人聽

高尚情操

絕不? 已經被政治化左成年啦屌你老母

馬生你自己盲嫁
睇下你班裁判狗官判左咩出黎
咩熱愛社會
情操高尚話

即係我屌你老母都唔過份啦

篇聲明出咗等如冇出過
學毛新宇一大篇幅講一堆廢話

呀叉唔知咩，係咁正義就發聲明屌鳩支那啦

垃圾！三權分立都唔敢講
你都退休啦！

唔夠膽回應 香港有冇三權分立

急急腳上車逃走.gif

民主派講兩句
係咪仲有險可守呀

過氣
而家警察就係法津

鹿道立

單案點樣判公眾唔可以有意見架？
屌下你又唔會少忽肉既

法司腐敗 睇吓委任嘅呢班紅官

大公報權力大過終審法院
香港已經係人治社會 只告一邊

有撚用咩，今時今日
私人檢控比人撤
犯法可以撤控
咩都無做都比人告
國安法都立埋
法官可以比柒婆揀
斬人係高尚情操
成班狗官亂鳩咁判
黑警係可靠證人
日日都有痴線判決
根本極權國家邊有法治啊
重會真心信果啲死撚咗去啦

出依份聲明
反證香港有三權分立？
犯左國安法啦， 鹿道立

馬道立在聲明中指出，法院當然不是免於批評，當警告「只因案件的結果不合自己心意，便作出偏頗或違反基本原則的嚴重指稱，這也是錯誤的。」

律政司唔係司法機構

大家要小心網絡安全，尤其是被咬過嘅手足，電話可能已經被入侵。港共可以用stingray大規模監控某個大範圍嘅所有電話，偷取IMSI(夠識別所有人)，甚至截取通訊。好多手足就係唔注重私隱同網絡安全被咬，好大機會包括被綁架12人; 記得追蹤基爾巴:
請簽署制裁綁架12人嘅支那官員:

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以pin?唔該晒

好撚行，麋道立

馬道立
鹿道立

但負責檢控嘅律政司同你啲下級法官夠晒政治化吖嘛

咁多黑警係假口供， 無人會告黑警妨礙司法公正

所以
斬人就高倘情操
插人就熱心社會

司法制度玩爛咗未大方啲認咁佢囉
無謂單單打打 引經據典 講到幾神聖
睇返現實中裁判官判詞 毫無關係
斬人就高倘情操
插人就熱心社會

因為根本無司法公正呢回事囉
連三權分立都無講咩司法公正

Btw，鹿道立都係返屋企訓啦，重叫人信

你唔好同我講啊, 你同被制裁個個講啦
你同蘇文隆, 蘇惠德,潘兆初講啦.
依封係應該內部傳閱就算

聲明全文

斬人就高倘情操
插人就熱心社會
藏毒就撤控
叫口號就分裂國家
幾十名警員作假口供 律政司視而不見
全部都令社會嘩然

全部都白紙黑字嘅事實 何來偏頗？
既然指控市民對司法制度嘅投訴係偏見 點解唔出嚟解釋？反而躲在大義凜然嘅條文後面 引經據典 ？ 倒不如放下遮醜布

支持鹿道立
支持張舉能
不要批評法官
終審法院可還公道

三權分立呢? 冇左？
莫非蒼天已死,鹿道不立

做咩鹿道立又被逼寫聲明？
我以為佢死撚左準備要拋西瓜架喇

大方啲 講出嚟
“對唔住 香港無三權分立 法院一直讀錯書 理解錯咗幾十年 現在法院由行政主導 分工合作”

應該部分講緊前排葛假博士同鼎鼎老屈司法機構好多黃官

譴責咗律政屍未?

鬼佬法官都跳左船啦，仲講乜鳩

鄉土見到佢篇聲明而家比藍絲怒插

Discuss啲人唔會明馬首立喺度死撐法治仲未死

條友其實有冇做過裁判官/區院？想知佢以前點判

法庭接受律政司申請撤控

冇

冇得唔接受 件case冇控方點告？

西灣河開槍狗、深水埗撞人的士佬又點計
控方係許智峰

而且唔接受都一樣有控方，控方依然係律政司
佢唔積極提出證據就係佢問題

律政司撤控

律政司介入兩宗許智峯私人檢控案，今日法庭批准撤控。接下來我們該怎麼做？

先看律政司撤控理由（綜合幾間媒體報道）。

▍西灣河開槍案

➤ 1. 律政司指警方早前成立「獨立調查小組」，並將相關證據和調查結果交予律政司，其中包括市民證人的供詞、警長的供詞、行車紀錄儀片段、警方逐格片段分析等
➤ 2. 基於 (1)，律政司認為該名警員當時為了防止罪案或自衛而合法及合理使用武力，證據不足以證明被告行為超出法律准許，亦無證據支持被告行為屬非法或罔顧後果
➤ 3. 許智峯不傳召中槍人士及另一名被捕人士出庭，對被告審訊不公平

▍深水埗的士撞人案

➤ 1. 律政司指警方早前成立「獨立調查小組」，並將相關證據和調查結果交予律政司，其中包括 4 名市民證人、被告的證人陳述書、深水埗警署的閉路電視片段、被告與的士公司及其他的士司機當日的對話錄音、法證專家對「公開來源」錄像的法理鑑證、警方對公開片段的逐格分析等
➤ 2. 律政司認為證據顯示被告遭人用武器襲擊，撞車後有 3 人從的士下車，因此證據不足以證明被告案發時正控制的士或危險駕駛

＊＊＊＊

書生前幾天說過，一旦法庭批准撤控，將開了最壞的先例。可以肯定未來有市民或議員再對建制派、藍絲、警察提出私人檢控，律政司亦會強行介入案件並撤控。

香港人將會有冤無路訴，連最後依靠法庭尋求公義的機會都沒有！

今次連續批准兩宗案件撤控的裁判官羅德泉亦成為千古罪人。書生早前已提及，法庭可以質疑律政司的介入決定[1]。假如法庭真的重視司法公義，而且相信司法系統能公平審訊，更應該將案件放在公開審訊的法庭處理。許絕對要嘗試挑戰司機覆核。

眾所周知，警方的所謂「獨立調查小組」毫無公信力可言，在槍撃案中更是明顯的「自己查自己人」。最離譜的是，許智峯要求索取「調查報告」，律政司一方用「法律保密權」為由不願意提供，這難道不是妄顧公眾利益和知情權的不透明做法？

＊＊＊＊

香港人一定不能放棄，一定要司法覆核。

第一，以「公眾知情權」為由要求律政司交出兩宗案的所謂調查報告。若然報告不盡不實，便成為關鍵的證據來顯示律政司和警察的荒謬不公。

第二，法庭曾受理傳召被告，變相說明表面證據成立。若真要判決被告有無罪，應交由法庭處理，而不是容許不再「獨立」的律政司介入操控。

第三，許智峯今日接受訪問時指還有其他個案正搜集證據，準備提請私人檢控，香港人請盡量支持。即使律政司之後繼續介入及撤控，亦可闡明更多例證顯示律政司的不公不義，更有利於國際聲討。

第四，要把「律政司的強行介入」傳出去國際社會。這次事件絕對是司法界的恥辱。除了交代事情脈絡和理據分析外（詳見書生以下提供的文章），建議大家可以援引書生兩個案件加以說明：

在 Raymond v Attorney General and Others: CA 1982 一案中，法院明確指出，法院一般不會阻止律政司中止私人檢控的決定，但是如果律政司的決定「明顯是不誠實和不合理作出」，法院就可以對此提出質疑。

在 Dyson v Attorney General: CA 1911 一案中，法院亦明確提到，終止訴訟的權力「不可以輕易行使，只有在檢控程序造成濫用情況下， 才可以破例行使這項權力」。

讓全世界都見到香港的司法系統正受到嚴重蠶蝕中。或許未來制裁不只在於官員，還有為虎作倀的司法和檢控人員。

[1] 有網友提出裁判官沒有法律權力拒絕撤控，只能jr，這是正確的。所以原句「法官有權（法律權力）拒絕撤控」是錯誤的，感激他的指正

📡 📡 📡更多文章分析供手足參考
▍的士司機鄭國泉當日已早有衝向人群的前科➤
▍私人檢控的權力應受到保障➤
▍警合理使用武力的兩大法律準則和五大倫理準則➤
▍警可以射腿，不應「射主要軀幹」➤

@書生百用 @書生百用2.0

律政司提出撤控
法庭批准

裁判官冇法律權力拒絕撤控

「批准」只係名義上嘅嘢，事實上佢冇得唔批，只可以叫佢解釋

港大法律學院首席講師張達明在商台節目直言，「法庭基本上無得不接受（律政司要求）」

案件今日於沙田裁判法院再提訊時，控方堅持撤控，強調是專業決定。裁判官明言不同意律政司的看法，更直指「我仍然認為如果陪審團被正確引導，（案件）好大機會定罪」。惟在控方堅持下，裁判官最終批准撤控，被吿當庭釋放。

居於警察宿舍的女子，涉嫌在郵局領取一個內藏近3公斤「K仔」毒品的包裹後被捕，該些毒品價值達2百萬元，女子後來被捕並被以販毒罪，案件早前在沙田法院再提訊時，控方申請撤控，裁判官拒絕，惟案件再提訊時，律政司維持原有決定，並稱認為未能達致合理定罪機會而撤控，裁判官最後接納控方決定，準被告撤銷控罪，但表明並不同意。

裁判官最後接納控方決定，準被告撤銷控罪，但表明並不同意。

所以咪即係已經拒絕過一次囉

DOJ最終企硬，DOJ唔肯告，冇原告個官都冇辦法

控方則反覆強調沒有足夠證據證明被告事前知道郵包內藏有危險藥物，又指撤控是專業決定。鄧少雄最終表示，律政司有不被干擾、獨立的決定，但明言「我唔同意你哋（律政司）嘅睇法」，直指「我仍然認為如果陪審團被正確引導，（案件）好大機會定罪」。惟控方堅持撤控，鄧少雄即以「隨便你啦」作回應，最終批准撤控，被告當庭無罪釋放。

港共：Ok 即刻換左你

DOJ最終企硬，DOJ唔肯告
佢依然可以繼續開庭，只係到時控方冇盡責任提出證據，要判無罪

但依家係接納撤控，就即係法庭都一樣要為撤控負責
唔係一句＂佢唔告我冇辦法＂就可以脫離負責

你拉返上去睇
條友講到撤控事件上法庭係無辜係冇角色係冇責任咁

佢可以開無數次庭不過DOJ亦可以玩嘢唔出席
由撤控嗰刻開始，單案已經close file

哩個係責任問題

屌原來條友就係你

227章《裁判官條例》

15.律政司司長可藉提出中止檢控而撤回案件

(1)如被控人因可公訴罪行正依據第91、92或92A條在裁判官席前接受審訊，而在判決前的任何階段中，以及在裁判官為裁定應否將被控人交付審判而正在進行的研訊中，律政司司長可將特區擬中止法律程序一事藉書面通知裁判官而提出中止檢控，而被控人隨即須獲撤銷該項中止檢控所關乎的控罪，他如已被押交監獄，須獲釋放，又倘若他正在保釋中，其擔保須予撤銷；但此項對被控人控罪的撤銷並不禁制其後根據相同的事實針對被控人提起法律程序。

(2)如提出中止檢控時，被控人不在裁判官席前，裁判官書記須隨即將中止檢控一事，安排以書面通知被控人被羈留的監獄的負責人。

律政司介入咗，控方變咗律政司